迪卡儂：入口頭盔現困難

【本報訊】曾獲連登仔追捧、大排長龍購買抗爭裝備的大型連鎖運動用品店迪卡儂（Decathlon），近日包括頭盔在內的多種抗爭用品都出現缺貨問題。迪卡儂香港的代表向記者承認，有關貨品在入口香港時出現困難，未知何時恢復正常。

有網民稱：海關扣貨
最近有網民發現，迪卡儂無法入口頭盔、頭燈和手套等前線示威者常用物品到港，疑似被政府針對。有自稱任職於「全港最大運動藍色logo品牌」的人士更在社交媒體撰文指，「海關扣貨，中國廠唔發貨，某速遞公司亦唔會為gear進行運貨」，呼籲其他人入貨要快手。

記者本周查閱迪卡儂香港官方網頁，發現無論滑雪頭盔、滑板頭盔、滾軸溜冰頭盔或單車頭盔，絕大部份款式都處於缺貨狀態，不少單車手套、狩獵手套、遠足手套和登山頭燈亦同樣缺貨。

記者以顧客身份致電迪卡儂門市，職員指所有成人頭盔已沒有現貨，而且一、兩個月內不會返貨，「因為𠵱家個倉嘅供貨有啲問題」。職員亦承認，除頭盔外，不少貨品都有同樣問題，正努力解決。迪卡儂香港的代表回覆查詢指，公司在過去一個月入口頭盔、頭燈、手套和頭巾等貨品時面臨困難，未知何時能恢復正常，但未有交代實際問題。

記者向多間有售賣登山和工業用頭盔的商戶查詢，均表示沒有遇上供貨問題。

即使家用手套亦被扣查，美容院陳小姐（化名）向《蘋果》表示，過往向內地訂購PVC膠手套，一般三至四日到貨。今次她在約三周前訂購了10盒共100隻手套，價值約200港元，至今一直未收到貨品，再三查詢下才獲物流公司告知其貨品被香港海關扣留。

陳小姐指，網上流傳香港海關加強管制，除一般違禁品外，其他敏感貨物包括毛巾、雨傘、旗幟、宣傳橫額、黑色衫、口罩和手套等，均被禁運，有內地物流公司更指，客人需自行承擔貨品被扣查的損失。她質疑海關為打壓示威，令正當商人進口的貨品亦受影響。海關至截稿前未有回覆。
■記者關冠麒、陳沛冰

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊-會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人-食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

唔只頭盔，連遮都係

其實等同烏克蘭
立唔到法就禁運

遮比較容易解決,
但頭盔就好麻煩

唔告海關？

支那海關扣，好似係

啱啱係迪記行過
基本9成抗爭裝備都消失晒
連貨架都冇埋
好似就執笠清倉咁
個貨埸要乜冇乜

可唔可以講多d?
係咪少左好多人行?
店員有冇明顯少到?
背囊 黑衫果d呢?

人流一般
總之個貨埸好奇怪 好多野消失晒
9成同抗爭有關嘅都冇撚晒
明顯冇晒啲同路人行
琴日見到有背囊同浮板
手袖 冰袖 燈 行山仗 頭盔 等等 通通冇撚晒

泳鏡都冇晒

929 全球反共 通訊區

9.29 Global Anti Totalitariansim 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global AntiChiNazi 公海

9.29 International Group - Global Anti Totalitarianism Rally

各地區自發Sub-group:
亞洲：
台灣：
札幌：
東京:

澳洲：

歐洲：
利物浦：
慕尼黑：
巴黎：
波蘭：
愛沙尼亞：
蘇格蘭：
米蘭 :
比利時：
維也納：
瑞士：
瑞典：

加拿大：
Victoria Channel
美國西岸：
NYC：
DC：
Texas(FB) :

Twitter戰線
每晚10點上Twitter/Reddit upload文宣
宣傳ChiNazi 同記得集中hashtag
#929GlobalAntiTotalitarianism
#ChiNazi

即係封殺迪卡儂

唔係

香港海狗都有份

遲啲真係要用電飯煲做頭盔

做得忍者，一定要識保護自己

原來冇左咁耐

去旅行自己當手提行李咁拎返黎得唔得